Facebook高層稱朱克柏格如統治20億人的帝王 政府應介入分拆

〔編譯黃靖媗／綜合報導〕美國保守派組織「真相工程」（Project Veritas）十五日發布一支側錄影片，片中臉書全球計畫（Global Planning）負責人湯瑪斯（Benny Thomas）向真相工程的記者表示，他認為臉書目前的力量過大，需要政府出手介入，拆分臉書旗下的Instagram、Messenger、Oculus，與WhatsApp。

湯瑪斯也形容臉書執行長札克柏格（Mark Zuckerberg）是古今第一位統治二十億人的帝王，札克柏格擁有足以完全控制公司的股權，因此臉書的董事會無法像其他公司一樣，共同決定他們執行長的去留。

....

湯瑪斯認為，札克柏格過於強大的權力，讓臉書不只是個企業，更是一個帝國，而如此龐大的權力，對現在年僅三十六歲的札克柏格而言太多了。

湯瑪斯也表示，他曾參與公司的一個選民登記計畫，起初目標為四百萬人登記，沒想到成效超乎預期，最後共有四百五十萬人登記。當記者詢問湯瑪斯，是否認為選民登記計畫幫助拜登勝選時，湯瑪斯表示贊同。

....

人地叻仔靠自己又要比你嘈
垃圾美帝

不包括中國